**3970. – Spartina alterniflora** Lois. – Plante vivace de 30-60 cm, glabre, à souche longuement rampante ; tige raide, dressée ; feuilles longues, dressées, planes ou canaliculées, longuement acuminées, d'un vert jaunâtre, la supérieure dépassant la panicule ; //ligule formée d'une série de poils courts ; //épis 3-8, longs de 6-8 cm, grêles, dressés-appliques, sessiles ou brièvement pédoncules ; épillets subdistiques, alternes, écartés les uns des autres, longs de 8 mm linéaires-lancéolés, glabrescents ; //glume supérieure de moitié plus longue que l'inférieure, aiguë, à 3 nervures faibles de chaque côté de la carène.//
Vases salées du golfe de Gascogne : Landes, Basses-Pyrénées. – Espagne, Angleterre ; Amérique boréale. = Juin-août.